<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 14:37:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres ficam feridas após motocicleta ser prensada por caminhão em Criciúma]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/duas-mulheres-ficam-feridas-apos-motocicleta-ser-prensada-por-caminhao-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:37:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8c6bf54cfcea2f5e2dec9b69facdc228104d118b]]></guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres ficaram feridas em um acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão na Avenida Centenário, no bairro Santo Antônio, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas mulheres ficaram feridas em um acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão na Avenida Centenário, no bairro Santo Antônio, em Criciúma. O acidente ocorreu na manhã desta segunda-feira, quando a motocicleta ficou presa sob a cabine de um caminhão Volvo FH, prensando as duas ocupantes entre a moto e o asfalto. As vítimas, de 35 e 33 anos, estavam conscientes no momento do atendimento.</p>
<p>A passageira sofreu um ferimento transfixante no membro inferior esquerdo e recebeu medicação no local. A condutora teve suspeita de fratura no membro inferior direito e precisou ser retirada com o auxílio de um cilindro expansor hidráulico para aliviar o peso do caminhão sobre a motocicleta.</p>
<p>O condutor do caminhão não sofreu ferimentos. Ambas as mulheres foram encaminhadas ao Hospital São José para avaliação médica após o resgate realizado pelas equipes de atendimento pré-hospitalar.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento médico, com as vítimas recebendo os cuidados necessários após o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Piloto é preso em investigação por crimes sexuais contra menores]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/piloto-e-preso-em-investigacao-por-pedofilia-e-crimes-sexuais-contra-menores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:33:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ccd41f656fe8a12a7cd87db3afdef1de7f74716f]]></guid>
<description><![CDATA[Um piloto de 60 anos foi preso no Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, durante uma operação policial que apura crimes sexuais contra crianças e adolescentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um piloto de 60 anos foi preso no Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, durante uma operação policial que apura crimes sexuais contra crianças e adolescentes. A prisão ocorreu na manhã desta segunda-feira, momentos antes da decolagem de uma aeronave comercial. A Polícia Civil cumpriu uma ordem judicial e retirou o suspeito da área operacional do aeroporto, sendo necessário acionar um piloto substituto para o voo.</p>
<p>O homem é investigado por exploração de pornografia infantil e estupro de vulnerável, com fatos que teriam ocorrido há pelo menos oito anos. A investigação, conduzida por uma delegacia especializada, faz parte de uma operação que apura a atuação de uma rede criminosa e já identificou ao menos três vítimas com idades entre 11 e 15 anos.</p>
<p>Durante a mesma operação, uma mulher de 55 anos foi presa na Grande São Paulo, suspeita de explorar sexualmente as próprias netas, com idades entre 10 e 14 anos. A ação policial cumpriu mandados de prisão temporária e busca e apreensão contra quatro investigados, mobilizando 32 policiais civis.</p>
<p>Entre os crimes investigados estão estupro de vulnerável, favorecimento da prostituição, uso de documento falso, aliciamento de crianças e produção e compartilhamento de pornografia infantojuvenil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
