<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 12:47:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporal derruba árvores e bloqueia trecho da BR-280 no Norte de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporal-derruba-arvores-e-bloqueia-trecho-da-br-280-no-norte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:25:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8855ee186c776098abac9615fb2c810927f1ab09]]></guid>
<description><![CDATA[Um temporal com ventos fortes provocou a queda de árvores e bloqueou um trecho da BR-280 na noite de domingo, no município de Canoinhas, no Planalto Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um temporal com ventos fortes provocou a queda de árvores e bloqueou um trecho da BR-280 na noite de domingo, no município de Canoinhas, no Planalto Norte de Santa Catarina. O trânsito ficou interrompido nos dois sentidos da rodovia até a retirada parcial dos obstáculos. Pelo menos duas árvores caíram sobre a pista após a chuva intensa, sendo a principal ocorrência registrada em uma curva entre Canoinhas e Irineópolis. Outra árvore caiu poucos metros à frente, agravando a situação.</p>
<p>A primeira queda atravessou completamente a rodovia, impedindo a passagem de veículos nos dois sentidos e causando transtornos a quem passava pelo local. Sem sinal de telefonia para acionar os serviços de emergência, três motoristas se uniram para retirar parte da árvore caída, liberando meia pista e permitindo a passagem alternada de veículos até a chegada do atendimento adequado.</p>
<p>Houve dificuldade inicial para acionar os serviços de emergência devido à falta de sinal telefônico na região. Após contato indireto, o Corpo de Bombeiros foi informado sobre a ocorrência para o atendimento e a liberação completa da rodovia.</p>
<p>A situação na BR-280 foi normalizada após a intervenção dos motoristas e o atendimento dos bombeiros, garantindo a segurança e o fluxo de veículos no trecho afetado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é baleado na perna e suspeito de 39 anos é preso em Xanxerê]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tiro-na-perna-ameaca-de-familia-e-prisao-jovem-e-baleado-e-suspeito-acaba-detido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:24:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:910f1778933c63c9c5e7387d5e05431782014f94]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 19 anos foi baleado na perna durante a madrugada na Rua José Bonifácio, em Xanxerê, e o suspeito foi detido pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 19 anos foi baleado na perna durante a madrugada na Rua José Bonifácio, em Xanxerê, e o suspeito foi detido pela polícia. A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de disparo de arma de fogo contra um homem. No local, a vítima estava desorientada e foi socorrida pelo Corpo de Bombeiros com um projétil alojado na perna esquerda, sendo encaminhada ao hospital para atendimento médico.</p>
<p>Durante o atendimento, a mãe do jovem relatou ameaças feitas pelo padrasto de sua nora. A vítima confirmou as ameaças e apontou um homem de 39 anos como autor do disparo. O suspeito foi localizado ao chegar em casa e durante a abordagem, a polícia encontrou um revólver calibre .38 na residência ao lado, além de munições e substância análoga à maconha no veículo do suspeito.</p>
<p>O homem recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil, que investiga as circunstâncias e motivações do crime. A Polícia Militar, o Corpo de Bombeiros, a Polícia Civil e a Polícia Científica atuaram na ocorrência registrada em Xanxerê.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sargento da PMSC é espancado e esfaqueado dentro de casa na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/sargento-da-pmsc-e-espancado-e-esfaqueado-dentro-de-casa-na-grande-florianopolis-lutando-pela-vida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:04:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bf75f679d104d3181dffb9c687d9f0d7aaf7cd11]]></guid>
<description><![CDATA[Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina e sua esposa foram rendidos, espancados e ameaçados durante um assalto em sua residência na Grande Florianópolis. O policial foi esfaqueado e permanece hospitalizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina e sua esposa foram rendidos, espancados e ameaçados durante um assalto em sua residência na Grande Florianópolis. O policial foi esfaqueado e permanece hospitalizado.</p>
<p>Três criminosos invadiram a casa do casal durante a madrugada, pularam o portão e entraram diretamente no quarto onde eles dormiam. A ação foi rápida e violenta, com agressões que incluíram coronhadas, socos e chutes. Os assaltantes exigiram celulares e senhas sob ameaça, roubando os aparelhos, a arma particular do policial, um veículo Mitsubishi Outlander e um jet ski.</p>
<p>Ao perceberem que a vítima era policial militar, as agressões se intensificaram. O sargento foi esfaqueado na coxa e perdeu muito sangue, configurando uma tentativa de homicídio. O casal foi socorrido e levado ao Hospital Regional de São José, onde o policial permaneceu para atendimento médico de urgência e a esposa aguardava em estado de choque.</p>
<p>Após o crime, os criminosos fugiram com os bens roubados. O veículo foi encontrado na região do Brejaru, em Palhoça, e o jet ski às margens da SC-281. A Polícia Científica realizou os trabalhos periciais e o automóvel foi recolhido por um guincho. A ocorrência foi registrada como roubo combinado com tentativa de homicídio doloso e segue em investigação, sem identificação dos autores até o momento.</p>
<p>O ataque contra um policial militar e sua família dentro de casa alerta para a ousadia dos criminosos, que não hesitam em usar violência extrema mesmo diante da possibilidade de resposta da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a facadas em frente à própria casa em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-facadas-em-frente-a-propria-casa-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:52:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6747d5be35f8ae8092da9ca023966a54a410ec18]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 44 anos foi assassinado a facadas na noite de domingo no bairro Velha Grande, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 44 anos foi assassinado a facadas na noite de domingo no bairro Velha Grande, em Blumenau. O crime aconteceu por volta das 23h24 na Rua da Comunidade e mobilizou equipes da Polícia Militar. A vítima foi encontrada caída na via pública com diversas perfurações causadas por arma branca.</p>
<p>O atendimento pré-hospitalar foi realizado pelo Samu, que constatou o óbito no local. O adolescente foi levado à Polícia Civil acompanhado da mãe para os procedimentos legais. O caso será investigado para identificar os autores e esclarecer a motivação do crime.</p>
<p>As autoridades seguem com as investigações para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
