<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 15:13:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Tijucas morre após cair de escada dentro de galpão de empresa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_480b2620a5b7fb174efcdbdf4fa38f2e696c7cdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:57:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:480b2620a5b7fb174efcdbdf4fa38f2e696c7cdf]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após cair de uma escada dentro do galpão de uma empresa no bairro Morretes, em Tijucas, na manhã desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após cair de uma escada dentro do galpão de uma empresa no bairro Morretes, em Tijucas, na manhã desta segunda-feira. O acidente ocorreu por volta das 07h47 na Rua Marcílio Dias. A Polícia Militar foi acionada para atender inicialmente um acidente de trabalho. No local, a equipe do SAMU já estava presente e constatou o óbito da vítima.</p>
<p>O homem, identificado como Sidnei José de Souza, era funcionário da empresa e residia no interior do galpão onde aconteceu o acidente. Uma testemunha, colega de trabalho, relatou ter encontrado Sidnei caído no chão com lesões visíveis no rosto e procurado atendimento no posto de saúde próximo, que orientou acionar o SAMU.</p>
<p>Ainda A Polícia Militar isolou a área e realizou o levantamento fotográfico. A Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais. A causa da morte será confirmada após os laudos oficiais.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capivara é resgatada em área urbana de Itapema e devolvida à natureza]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_2c7b9f18901c195122c04d3ca23d06d51ed00b96/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:18:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2c7b9f18901c195122c04d3ca23d06d51ed00b96]]></guid>
<description><![CDATA[Uma capivara foi resgatada em Itapema após ser encontrada em situação de risco em área urbana. O animal passou por avaliação veterinária e foi devolvido ao habitat natural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma capivara foi resgatada em Itapema após ser encontrada em situação de risco em área urbana. O animal passou por avaliação veterinária e foi devolvido ao habitat natural. O resgate da capivara ocorreu após moradores alertarem sobre a presença do animal em local de circulação de pessoas, o que oferecia risco tanto para o bicho quanto para a população. A operação foi coordenada pelo Grupo de Operações e Resgate (GOR), com o apoio do Corpo de Bombeiros local.</p>
<p>A ação envolveu técnicas seguras para garantir o bem-estar do animal e a segurança dos envolvidos. Capivaras, por serem animais silvestres de grande porte, exigem manuseio especializado e atenção a normas ambientais.</p>
<p>Após o resgate, a capivara foi levada para avaliação veterinária, onde exames clínicos constataram que o animal estava em boas condições de saúde. Seguindo os protocolos ambientais, o animal foi devolvido ao seu habitat natural, em local seguro e adequado à sua espécie.</p>
<p>O Grupo de Operações e Resgate (GOR) atua com foco técnico e legal em ocorrências envolvendo animais domésticos, silvestres e de grande porte em diversas cidades catarinenses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após choque elétrico em pedreira de Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_0db20f119d199d69bef88580e20751ef8b701cd5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:10:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0db20f119d199d69bef88580e20751ef8b701cd5]]></guid>
<description><![CDATA[Abel José Conink, de 38 anos, foi encontrado sem vida em área de mineração no Alto Vale do Itajaí. O caso é investigado como possível acidente de trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Abel José Conink, de 38 anos, foi encontrado sem vida em área de mineração no Alto Vale do Itajaí. O caso é investigado como possível acidente de trabalho. O acidente ocorreu na manhã do domingo, quando Abel foi encontrado caído no chão da pedreira, próximo a uma bomba utilizada para puxar água, com a fiação elétrica em contato direto com a água. Equipes do Corpo de Bombeiros, Polícia Civil e Polícia Científica estiveram no local, que foi isolado para os procedimentos de perícia.</p>
<p>A ocorrência foi registrada na Estrada Geral da localidade de Bracatinga 1. A esposa da vítima esteve na pedreira acompanhada do filho do casal e foi encaminhada ao Hospital de Trombudo Central para atendimento médico. A criança ficou sob os cuidados de um responsável pela empresa de mineração.</p>
<p>Familiares e amigos prestaram homenagens nas redes sociais, demonstrando comoção pela perda repentina. As circunstâncias da morte estão sendo apuradas para confirmar se o caso se enquadra como acidente de trabalho.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer os detalhes do acidente e as condições em que ocorreu a tragédia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motoboy de pizzaria de Bombinhas salva homem esfaqueado após briga em conveniência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_f56c79dd9a39c7e8b6deff52b0af952e0dffe87a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:47:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f56c79dd9a39c7e8b6deff52b0af952e0dffe87a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi esfaqueado durante uma confusão em Bombinhas e recebeu ajuda de um motoboy que o levou à UPA da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi esfaqueado durante uma confusão em Bombinhas e recebeu ajuda de um motoboy que o levou à UPA da cidade. Na noite de sábado, um homem foi vítima de tentativa de homicídio após ser esfaqueado na região do abdômen durante uma briga na Rua Pavão, no bairro Bombas, em Bombinhas. Ele foi levado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) do município com ferimentos causados por arma branca e precisou ser transferido para um hospital de referência.</p>
<p>Testemunhas relataram que a confusão envolveu várias pessoas, com troca de agressões. Um homem ferido foi socorrido por um motoboy de uma pizzaria próxima, que o levou até a UPA utilizando uma motocicleta. A vítima estava sedada no momento do atendimento policial e posteriormente foi encaminhada para o Hospital Ruth Cardoso, em Balneário Camboriú.</p>
<p>A Polícia Militar informou que o local possui câmeras de segurança que poderão auxiliar na investigação. O boletim de ocorrência foi registrado para apuração dos fatos, e até o momento não há registro de mortes relacionadas ao caso.</p>
<p>A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias da tentativa de homicídio em Bombinhas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporal derruba árvores e bloqueia trecho da BR-280 no Norte de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_8855ee186c776098abac9615fb2c810927f1ab09/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:25:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8855ee186c776098abac9615fb2c810927f1ab09]]></guid>
<description><![CDATA[Um temporal com ventos fortes causou a queda de árvores e bloqueou um trecho da BR-280 no município de Canoinhas, no Planalto Norte de Santa Catarina, na noite de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um temporal com ventos fortes causou a queda de árvores e bloqueou um trecho da BR-280 no município de Canoinhas, no Planalto Norte de Santa Catarina, na noite de domingo. A queda de pelo menos duas árvores sobre a pista interrompeu o trânsito nos dois sentidos da rodovia, especialmente em uma curva entre Canoinhas e Irineópolis. A primeira árvore atravessou completamente a rodovia, impedindo a passagem de veículos e causando transtornos.</p>
<p>Sem sinal de telefonia para acionar os serviços de emergência, três motoristas se uniram para retirar parte da árvore caída, liberando meia pista e permitindo a passagem alternada de veículos até a chegada do atendimento adequado.</p>
<p>Houve dificuldade inicial para comunicar os serviços de emergência devido à falta de sinal telefônico na região. Após contato indireto, o Corpo de Bombeiros foi informado e realizou a liberação completa da rodovia.</p>
<p>O trânsito foi normalizado após a remoção total dos obstáculos na BR-280, garantindo a segurança dos motoristas que trafegam pelo trecho afetado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é baleado na perna e suspeito é preso em Xanxerê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_910f1778933c63c9c5e7387d5e05431782014f94/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:24:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:910f1778933c63c9c5e7387d5e05431782014f94]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 19 anos foi baleado na perna durante a madrugada na Rua José Bonifácio, em Xanxerê, e o suspeito de 39 anos foi detido pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 19 anos foi baleado na perna durante a madrugada na Rua José Bonifácio, em Xanxerê, e o suspeito de 39 anos foi detido pela polícia. A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de disparo de arma de fogo contra um homem. No local, a vítima estava desorientada e inicialmente não soube informar quem efetuou o disparo. Durante o atendimento, os bombeiros constataram que havia um projétil alojado na perna esquerda do jovem, que foi socorrido e encaminhado ao hospital.</p>
<p>Na unidade hospitalar, a mãe da vítima relatou que ele vinha recebendo ameaças do padrasto de sua nora. Com essa informação, a polícia voltou a questionar o jovem, que confirmou as ameaças e apontou um homem de 39 anos como autor do disparo.</p>
<p>Os policiais localizaram o suspeito chegando em sua residência, onde foi abordado. Na casa do pai do suspeito, vizinha à sua, foi encontrado um revólver calibre .38 e 11 munições intactas. No veículo do homem, também foram apreendidos aproximadamente cinco gramas de substância semelhante à maconha, que ele afirmou ser para consumo pessoal.</p>
<p>O suspeito recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil, que investiga as circunstâncias e motivações do crime. O caso mobilizou equipes da Polícia Militar, Corpo de Bombeiros, Polícia Civil e Polícia Científica de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sargento da PMSC é espancado e esfaqueado dentro de casa na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_bf75f679d104d3181dffb9c687d9f0d7aaf7cd11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:04:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bf75f679d104d3181dffb9c687d9f0d7aaf7cd11]]></guid>
<description><![CDATA[Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina e sua esposa foram vítimas de um assalto violento dentro da própria residência na Grande Florianópolis, onde o policial foi esfaqueado e permanece em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina e sua esposa foram vítimas de um assalto violento dentro da própria residência na Grande Florianópolis, onde o policial foi esfaqueado e permanece em estado grave.</p>
<p>Durante a madrugada, três criminosos invadiram a casa do casal, que dormia no quarto, e os renderam. O sargento e a esposa foram espancados com coronhadas, socos e chutes ainda na cama, enquanto os assaltantes exigiam celulares e senhas sob ameaça.</p>
<p>Os criminosos roubaram os aparelhos, a arma particular do policial, um veículo Mitsubishi Outlander e um jet ski. Ao perceberem que a vítima era policial militar, as agressões aumentaram, e o sargento foi esfaqueado na coxa, perdendo muito sangue.</p>
<p>O casal foi socorrido e levado ao Hospital Regional de São José, onde o sargento permaneceu para atendimento médico de urgência. O veículo e o jet ski foram recuperados em Palhoça e às margens da SC-281, respectivamente.</p>
<p>A ocorrência foi registrada como roubo combinado com tentativa de homicídio doloso. A Polícia Científica realizou os trabalhos periciais, e o caso segue em investigação, com os autores ainda não localizados.</p>
<p>O ataque evidencia a ousadia dos criminosos, que não hesitam em usar violência extrema mesmo contra policiais, e mobiliza as forças de segurança da região para a busca dos responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a facadas em frente à própria casa em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_6747d5be35f8ae8092da9ca023966a54a410ec18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:52:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6747d5be35f8ae8092da9ca023966a54a410ec18]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 44 anos foi atacado e morto a facadas na noite deste domingo no bairro Velha Grande, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 44 anos foi atacado e morto a facadas na noite deste domingo no bairro Velha Grande, em Blumenau. O crime aconteceu por volta das 23h24 na Rua da Comunidade. Equipes da Polícia Militar foram acionadas após moradores informarem o local onde a vítima estava caída na via pública, apresentando diversas perfurações causadas por arma branca.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência realizou o atendimento, mas constatou o óbito ainda no local. Um adolescente de 15 anos relatou que três homens pediram para que ele chamasse a vítima para fora da casa, momento em que o homem foi atacado.</p>
<p>O adolescente foi levado à delegacia acompanhado da mãe para os procedimentos legais. A Polícia Civil investigará o caso para identificar os autores e esclarecer a motivação do crime.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57]]></guid>
<description><![CDATA[Uma explosão em uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus deixou quatro pessoas feridas, que foram encaminhadas a hospitais da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma explosão em uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus deixou quatro pessoas feridas, que foram encaminhadas a hospitais da cidade. O acidente ocorreu durante a limpeza de um pequeno galpão no último domingo. As vítimas apresentaram queimaduras de.</p>
<p>Elas foram levadas aos hospitais Universitário e Celso Ramos para tratamento. As identidades das pessoas feridas não foram divulgadas. Ainda não há confirmação oficial sobre a causa da explosão, mas a principal suspeita é um curto-circuito no equipamento elétrico que teria entrado em contato com vapores de combustível, provocando o incidente.</p>
<p>As queimaduras sofridas pelas vítimas são classificadas como de.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
