<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 14:04:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Tijucas morre após cair de escada dentro de galpão de empresa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_480b2620a5b7fb174efcdbdf4fa38f2e696c7cdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:57:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:480b2620a5b7fb174efcdbdf4fa38f2e696c7cdf]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após cair de uma escada dentro do galpão de uma empresa no bairro Morretes, em Tijucas, na manhã desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após cair de uma escada dentro do galpão de uma empresa no bairro Morretes, em Tijucas, na manhã desta segunda-feira. O acidente foi registrado por volta das 07h47 na Rua Marcílio Dias. A Polícia Militar foi acionada para atender inicialmente uma ocorrência de acidente de trabalho. No local, a equipe do SAMU constatou que a vítima já estava em óbito.</p>
<p>A vítima, identificada como Sidnei José de Souza, era funcionário da empresa e residia no interior do galpão onde ocorreu o acidente. Uma testemunha, colega de trabalho, relatou que encontrou Sidnei caído no chão com lesões visíveis no rosto e que ele havia passado a noite anterior consumindo bebida alcoólica em um bar próximo.</p>
<p>A Polícia Militar isolou a área e realizou o levantamento fotográfico. Equipes da Polícia Civil e da Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais. A causa da morte será confirmada após os laudos oficiais.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
